\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{16 июля, день / 16 июля, вечер} \\
	\textsf{17 июля, день / 17 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-3 / 10-2 / 10-3 / 10-2}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов / Соколов, Тихоновская} \\
	\textsf{Соколов, Терехов / Терехов, Шендерович } \\
    \textsf{Космос}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	а) Уран совершает полный оборот вокруг Солнца за 84 земных года. Во сколько раз (в среднем) он дальше от Солнца, чем
    Земля? \textbf{(0.5 балла)}
    б) Тело $\mathcal{A}$ имеет круговую орбиту на расстоянии $R$ от Земли, а тело $\mathcal{B}$ имеет круговую орбиту
    на расстоянии $R$ от Луны. Во сколько раз отличаются их периоды обращения? Массу Земли и массу Луны считайте
    известными. \textbf{(0.5 балла)}
    в) Какой период у спутника, который обращается по эллиптической орбите с большой полуосью $a$ и малой полуосью $b$
    от планеты массой $M$? Во сколько раз изменится период, если уменьшить малую полуось в $10$ раз. \textbf{(0.5 балла)}
    г) Ракета запущена вертикально вверх с поверхности Земли с первой космической скоростью и возвращается на Землю
    недалеко от места старта. Сколько времени она находилась в полете? Радиус Земли $R = 6400$ км. \textbf{(1 балл)}
}

\task{
	Спутник движется по круговой орбите радиусом $R + 3 R_3$. В результате кратковременного торможения скорость спутника
    уменьшилась так, что он перешел на эллиптическую орбиту, касающуюся поверхности Земли. Через какое время после
    торможения спутник приземлится?
}
  

\task{
	а) Точечная частица, имеющая заряд $Q$, находится на расстоянии $L$ от бесконечной проводящей плоскости. Найдите
    силу взаимодействия частицы и плоскости. 
	б) Точечную частицу, имеющую массу $m$ и заряд $Q$, помещают на расстоянии $L$ от бесконечной проводящей плоскости и
    отпускают. За какое время частица долетит до плоскости? Сила тяжести отсутствует. 
}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 0.75]{parts/10/days/pics/16problems1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/16problems2.pdf}
\end{figure}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: